［入去留言多謝佢地］獨媒訪問左幾個撐學生反警後被教育局警告既老師

（獨媒特約報導）一年前，人們一邊說著害怕「秋後算賬」，一邊誠惶誠恐的站了出來，上街、罷工、抗爭。一年後，社會抗爭氣氛轉淡，白色恐怖隨《港區國安法》無聲來臨，「秋後算賬」悄然開始。

教育界是首當其衝的行業之一。在高壓的政治環境下，教師連在課餘時間，也得小心翼翼：說一句「敏感」的話、like一個批評政府的帖子、參與一次合法遊行，已有可能令他們失去工作。

《獨媒》訪問了多名因政治立場而收到投訴、或遭校方打壓、甚至失去教席的老師。中學通識老師、教學助理、大學教授，紛紛躲不過這場風波。在《國安法》下，他們何去何從？